班反支付寶膠stop la

日日都見到有反支付寶post，loop來loop去都係個d point

樣樣野都有好有唔好嫁啦，支付寶都係比你多個選擇姐。你中意用咪用，唔用咪罷。分清楚你反緊紅色資本定係電子支付呢個concept。

呢個世界有咁試新野嘅early adopters,亦都有一班落後於時代左嘅late majority，你可以因為個人資料私隱唔用，但係講咩八達通方便過支付寶就顯示你嘅無知

我copy n paste多次我d comment

科技本身係政治中立嘅，有比佢好嘅選擇自然會被市場淘汰。支付寶能夠做到呢個市場規模，證明對用家都有一定吸引力。況且你用過支付寶未？對個app有幾瞭解？如果支付寶用nfc你支唔支持？

QR code同nfc各有好壞，qr code只需要用手機同一張印有qr code嘅紙，相比八達通信用卡，鋪頭唔需要比錢買終端機，慳返一筆固定支出，小商戶仲可以直接用手機對手機咁過數。八達通app出嘅ole pay、同唔少本地推出嘅app例如tap n go都係用QR code架。

qr code只係支付寶嘅好少部分，佢成個concept係一站式服務，用黎比賬單、過比朋友、食野夾錢、訂票，甚至買保險、借錢、捐錢都得。仲可以當會員卡咁用，儲優惠。你可以連銀包都唔使帶出街，因為提款卡、信用卡、八達通、會員卡已經比手機取代到。呢d都係八達通無嘅優點。

不如問點解八達通做咗咁耐都食老本，唔發展電子支付好過啦。

我肯定如果支付寶係本地developer寫，個個都舉腳支持。

你講緊嘅唔係反支付寶膠而係反qr code膠喎

有apple google pay唔用
用支付寶

好多人反支付寶嘅理據係支付寶用qr code 八達通係nfc

呢個世界講market share多人用自然方便
qr code成本低 傳播速度自然快
apple pay google pay 喺亞洲普及率太低

況且支付寶功能遠多過apple pay android pay
仲有同其他公司合作打造一站式平台
小程式功能

大楷呀！
屌你

好大程度改革緊銀行體系
當手機可以借錢、投資、買保險
銀行都要同佢合作幫手sell

咁你有冇諗過既然成本咁低，點解除咗中國冇其他國家用？

你係咪倒轉左黎講

呢個世界好多人唔肯接受新觀念
唔怪得以前咁多人唔信地球係園嘅，以為萬物圍住地球轉

以前中國市場咁大都夠玩，支付寶同微信支付集中火力爭奪市場。宜家先開始拓展市場，肯定會爆發性增長

靜啦又上黎hard sell

多人用就唔駛你上嚟開post sell啦

跟本香港個個淨係識短線投資，八達通呢d古董以前的確領先全球，但咁多年來都無進步過，olepay一d聲氣都無

一個支付寶，監控生活冇煩惱

咁垃圾嘅嘢都有人吹奏stop la

你中意用邊個咪邊個咯，順帶一提，大家用開嘅支付寶hk比起大陸支付寶功能少好多，將來只會越來越方便

//八達通豈非無懈可擊？當然不是，個人認為最弱點在增值額。雖然增值點眾多，但大部分都是現金增值。當然，個人八達通卡具自動增值功能，但限額最多只是每天500元，用來消費略嫌不足。其實當初八達通的設計主要用於公共交通繳費，及後才擴展至零售消費，但增值額未能與時並進配合發展。

另外，商戶使用八達通須申請租用其收費機，一些流動行業如的士和貨Van極不方便，因司機收車後需要將收費機上線，而且又要按金、月費和每宗交易抽取手續費，因此業界反應冷淡。反觀支付寶只需一部手機，加上交易手續費相對便宜，最適合初創企業和小本經營如的士、貨Van，街市商販等生意，支付寶不妨考慮主攻此市場。//

網民激辯支付寶先進過八達通？方保僑：港人慣用八達通

//網民點睇八達通？

優

快捷方便，商戶有裝機就一嘟付款
現金、信用卡自動增值任選
沒有必要連電話連網絡使用，較安全
手機沒有電都用得

缺

主要是面對面交易
付款上限 HK $1000 太低
推行多年，但很多商店不接受（例如的士）

網民點睇支付寳？

優

普及性高，部份街市都用到
連接手機，商戶掃 QR code 就能使用
擁有信用卡、EPS、現金多項付款功能
面對面、遙距付款都支援

缺

申請麻煩，要實名、付款要手續費
付款步驟多
手機沒有電變廢人//

鼓勵市場競爭，消費者得益就最大
公司爭市場先有優惠架

幾方便都冇用，中資嘢

大中華膠收皮啦